Floris
 
RAG
 
Knowledge
 
Base
 
Company
 
Overview
 
Q:
 
What
 
is
 
Floris?
 
 
A:
 
Floris
 
is
 
an
 
AI-powered
 
crop
 
protection
 
platform
 
designed
 
for
 
home
 
gardeners
 
and
 
commercial
 
farmers.
 
It
 
provides
 
modular,
 
plug-and-play
 
sensors
 
and
 
cameras
 
that
 
use
 
edge
 
AI
 
to
 
monitor
 
crop
 
health,
 
detect
 
pests,
 
diseases,
 
and
 
plant
 
stress,
 
and
 
deliver
 
actionable
 
recommendations
 
with
 
or
 
without
 
internet
 
access.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
Floris
 
company’s
 
mission?
 
 
A:
 
To
 
make
 
advanced
 
crop
 
health
 
monitoring
 
and
 
protection
 
accessible
 
to
 
everyone,
 
increase
 
yields,
 
prevent
 
losses,
 
and
 
empower
 
growers
 
with
 
instant,
 
AI-driven
 
insights
 
while
 
ensuring
 
privacy
 
and
 
data
 
ownership.
 
 
Product
 
Overview
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
Floris
 
product?
 
 
A:
 
Floris
 
is
 
a
 
smart,
 
modular,
 
edge
 
AI-powered
 
crop
 
sentinel
 
system
 
that
 
combines
 
camera
 
vision
 
and
 
multiple
 
sensor
 
data
 
(temperature,
 
humidity,
 
soil
 
moisture,
 
pH,
 
EC)
 
for
 
continuous
 
plant
 
health
 
monitoring,
 
early
 
problem
 
detection,
 
and
 
personalized
 
solutions.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
catchphrase
 
of
 
Floris?
 
 
A:
 
“AI
 
powered
 
crop
 
protection.”
 
 
Key
 
Features
 
Q:
 
What
 
makes
 
Floris
 
unique?
 
 
A:
 
Floris
 
uniquely
 
combines
 
computer
 
vision,
 
environmental
 
sensors,
 
plug-and-play
 
modular
 
hardware,
 
edge
 
AI
 
for
 
offline
 
operation,
 
automated
 
plant
 
recognition,
 
and
 
a
 
community
 
outbreak
 
shield.
 
It
 
is
 
easy
 
to
 
use
 
for
 
any
 
scale,
 
requires
 
no
 
technical
 
setup,
 
and
 
prioritizes
 
data
 
privacy.
 
Q:
 
What
 
is
 
hybrid
 
multimodal
 
AI
 
in
 
Floris?
 
 
A:
 
Floris
 
uses
 
both
 
camera
 
imagery
 
and
 
real-time
 
sensor
 
data
 
(temperature,
 
humidity,
 
moisture,
 
pH,
 
EC)
 
for
 
precise,
 
context-aware
 
crop
 
diagnostics.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
plug-and-play
 
modular
 
hardware?
 
 
A:
 
Floris
 
devices
 
are
 
designed
 
for
 
quick
 
setup
 
and
 
scalability,
 
from
 
single
 
plants
 
to
 
large
 
farms,
 
with
 
auto-configuration
 
and
 
no
 
technical
 
knowledge
 
required.
 
Q:
 
How
 
does
 
Floris
 
use
 
edge
 
AI?
 
 
A:
 
All
 
AI
 
processing
 
happens
 
locally
 
on
 
the
 
Floris
 
device,
 
providing
 
instant
 
alerts
 
and
 
recommendations
 
even
 
without
 
internet
 
connectivity.
 
Data
 
syncs
 
automatically
 
when
 
online.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
self-calibrating,
 
plant-aware
 
setup?
 
 
A:
 
Floris
 
automatically
 
recognizes
 
the
 
plant
 
type
 
and
 
growth
 
stage,
 
then
 
adapts
 
diagnostics
 
and
 
recommendations
 
without
 
manual
 
input.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
Community
 
Outbreak
 
Shield?
 
 
A:
 
Floris
 
aggregates
 
anonymized
 
data
 
from
 
all
 
users
 
to
 
create
 
real-time,
 
location-based
 
pest
 
and
 
disease
 
risk
 
maps.
 
This
 
provides
 
early
 
warnings
 
to
 
the
 
entire
 
Floris
 
community.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
Automated
 
Treatment
 
Assistant?
 
 
A:
 
When
 
a
 
problem
 
is
 
detected,
 
Floris
 
provides
 
step-by-step,
 
crop-specific
 
solutions,
 
product
 
recommendations,
 
and
 
direct
 
ordering
 
from
 
local
 
suppliers.
 
Q:
 
What
 
is
 
Floris’s
 
approach
 
to
 
data
 
privacy?
 
 
A:
 
Floris
 
is
 
“Web3
 
ready.”
 
All
 
user
 
data
 
is
 
encrypted
 
and
 
owned
 
by
 
the
 
user.
 
Plans
 
exist
 
for
 
blockchain-based
 
data
 
sharing
 
and
 
rewards.
 
 
Benefits
 
Q:
 
What
 
are
 
the
 
main
 
benefits
 
of
 
Floris
 
for
 
users?
 
 
A:
 
●
 
Prevents
 
crop
 
loss
 
by
 
catching
 
problems
 
early
 
 
●
 
Saves
 
time
 
and
 
money
 
through
 
targeted,
 
data-driven
 
care
 
 
●
 
Increases
 
yield
 
and
 
sustainability
 
 
●
 
Works
 
in
 
any
 
location,
 
even
 
offline
 
 
●
 
Scales
 
easily
 
for
 
any
 
grower
 
 
●
 
Provides
 
easy
 
setup
 
and
 
automation
 
 
 
How
 
Floris
 
Works
 
Q:
 
How
 
does
 
the
 
user
 
set
 
up
 
Floris?
 
 
A:
 
Setup
 
takes
 
minutes:
 
place
 
the
 
sensors
 
and
 
turn
 
them
 
on.
 
Floris
 
auto-detects
 
plant
 
type,
 
configures
 
itself,
 
and
 
starts
 
monitoring.
 
Q:
 
How
 
does
 
Floris
 
deliver
 
recommendations?
 
 
A:
 
Floris
 
sends
 
instant
 
alerts,
 
detailed
 
location
 
information,
 
and
 
actionable
 
recommendations
 
to
 
the
 
user’s
 
phone
 
or
 
dashboard.
 
Q:
 
Does
 
Floris
 
require
 
internet?
 
 
A:
 
Floris
 
operates
 
fully
 
offline
 
and
 
syncs
 
data
 
automatically
 
when
 
internet
 
is
 
available.
 
 
Target
 
Markets
 
&
 
Use
 
Cases
 
Q:
 
Who
 
is
 
Floris
 
for?
 
 
A:
 
Home
 
gardeners,
 
greenhouse
 
operators,
 
small
 
to
 
large
 
commercial
 
farmers,
 
and
 
anyone
 
growing
 
plants
 
who
 
wants
 
automated,
 
AI-driven
 
health
 
monitoring.
 
Q:
 
What
 
is
 
the
 
market
 
size?
 
 
A:
 
●
 
80M+
 
active
 
gardening
 
households
 
in
 
US/EU/Asia
 
 
●
 
570M
 
farms
 
worldwide
 
 
●
 
$30B+
 
global
 
TAM
 
for
 
smart
 
agriculture
 
hardware/software
 
 
 
Competitive
 
Landscape
 
Q:
 
How
 
does
 
Floris
 
compare
 
to
 
competitors?
 
 
A:
 
Floris
 
is
 
the
 
only
 
platform
 
combining
 
computer
 
vision,
 
multimodal
 
sensors,
 
edge
 
AI,
 
plug-and-play
 
modular
 
hardware,
 
real-time
 
community
 
risk
 
shield,
 
and
 
consumer-friendly
 
pricing.
 
Competitor
 
Comparison:
 
Solution
 
Computer
 
Vision
 
Multimodal
 
Sensors
 
Edge
 
AI
 
Community/GEO
 
Shield
 
Plug
 
and
 
Play
 
Price
 
Floris
 
Yes
 
Yes
 
Yes
 
Yes
 
Yes
 
Low-
Med
 
Fermata
 
(Croptimus)
 
Yes
 
No
 
No
 
No
 
No
 
High
 
Taranis
 
Yes
 
No
 
No
 
No
 
No
 
High
 
Arable
 
Mark
 
No
 
Yes
 
No
 
No
 
No
 
High
 
Xiaomi
 
MiFlora
 
No
 
Yes
 
No
 
No
 
Yes
 
Low
 
Parrot
 
Flower
 
Power
 
No
 
Yes
 
No
 
No
 
Yes
 
Low
 
 
Web3
 
&
 
Data
 
Ownership
 
Q:
 
How
 
is
 
Floris
 
Web3
 
ready?
 
 
A:
 
Floris
 
gives
 
users
 
full
 
control
 
of
 
their
 
data.
 
All
 
collected
 
data
 
is
 
encrypted
 
and
 
owned
 
by
 
the
 
user.
 
Planned
 
features
 
include
 
blockchain-based
 
data
 
sharing
 
and
 
community
 
rewards
 
for
 
participation.
 
 
Taglines
 
and
 
Messaging
 
Primary
 
Catchphrase:
 
 
AI
 
powered
 
crop
 
protection.
 
Alternative
 
Taglines:
 
●
 
Modular,
 
AI-powered
 
crop
 
health
 
for
 
everyone
 
 
●
 
The
 
world’s
 
first
 
truly
 
unified
 
crop
 
sentinel
 
 
●
 
Smarter,
 
simpler,
 
and
 
more
 
secure
 
plant
 
care
 
 
 
Support
 
&
 
Contact
 
Q:
 
How
 
can
 
users
 
get
 
support?
 
 
A:
 
Users
 
can
 
reach
 
out
 
via
 
the
 
Floris
 
website’s
 
contact
 
form
 
or
 
support
 
email
 
for
 
help
 
and
 
information.
 
 
End
 
of
 
Document
 
 
